\section{Apfelkuchen mit Streusel}\label{rcp:apfelkuchen}%
\index{Nachspeise}\index[region]{}\index[ingredient]{Apfel}\index[ingredient]{Streusel}\index[ingredient]{Streusel}
\begin{recipeintro}
    [] % Portionen
    [\nicefrac{1}{2} & Stunde] % Zeit
    [] % Quelle
    % Flavor text?
\end{recipeintro}

Angaben für \SI{20}{\centi\metre} Springform, für \SI{26}{\centi\metre} Springform in runden Klammern.

\begin{ingredients} % TODO: Here it would make sense to have additional variants of amounts!
    {Kuchenteig}
    2 (3-4)              &              &  Äpfel          \\
    75 (125)             &  \si{\gram}  &  Butter         \\
    60 (105)             &  \si{\gram}  &  Zucker         \\
    1 (1)                &  Päckchen    &  Vanillezucker  \\ % TODO: halbes packerl für 20 cm?
    \nicefrac{1}{2} (1)  &  Zitrone     &  Abrieb         \\
    2 (3)                &              &  Eier           \\
    115 (205)            &  \si{\gram}  &  Mehl           \\
    1 (2)                &  \si{\tl}    &  Backpulver     \\
    2 (2)                &  \si{\el}    &  Milch          \\ % TODO: gleiche Menge Milch für beide Größen?
\end{ingredients}

\begin{ingredients}
    {Streusel}
    60 (105)  &  \si{\gram}  &  Mehl           \\
    30 (55)   &  \si{\gram}  &  Zucker         \\
    1 (1)     &  Päckchen    &  Vanillezucker  \\ % TODO: halbes packerl für 20 cm?
    50 (80)   &  \si{\gram}  &  Butter         \\
\end{ingredients}

\vspace{0.5cm}

\begin{recipestep}
    {Zubereitung - Kuchen}
    Äpfel schälen und in Viertel schneiden, jedes Viertel ca. 5-mal einschneiden. % TODO: Unklar, wie einschneiden?
    Springform einfetten.
    Butter in einer Rührschüssel geschmeidig rühren, langsam Zucker einrieseln lassen.
    Vanillezucker und Zitronenabrieb hinzugeben. Nach und nach die Eier hinzugeben.
    Eine Hälfte des Mehls und Backpulvers unterrühren, dann \SI{1}{\el} Milch hinzugeben, dann die andere Hälfte des Mehls/Backpulvers und den zweiten \si{\el} Milch unterrühren.
    Teig in die Springform geben und dann Äpfel darauf legen.
    Mehl, Zucker, Vanillezucker und Butter mit den Händen oder dem Knethaken zu Streuseln verkneten. Auf den Äpfeln verteilen.
    Bei \SI{180}{\degreeCelsius} Ober-Unterhitze für \SI{40}{\minute} backen. (\SI{160}{\degreeCelsius} Umluft)
\end{recipestep}
